Daniel Otsing kaebas et Mihkel Sternfeld on talle sõnadega liiga teind üteldes teda, kelmis ja koeraks - nõuab säädusliku teotus trahwi.
Mihkel Sternfeld wastutas kaibuse peale, et ta Otsingid kelmis ja koeraks sõimanud ei ole, waid ütelnud et see hobuse käest riisumine kelmi ja koera töö olnud.
Tunnistaja Juhan Kripsoon ütles, et Mihkel Sternfeld on temaga teed möda sõitnud ja ütelnud Daniel Otsing, waras, koer, kelm, riisus minu käest hobuse ära, seda kuulu Gota Piir ka, nõuab süüdlase käest päewa palk 3 r.
Tunnistaja Gota Piir ütles, Mihkel Sternfeld ütles küll Danielli Otsingu kelmis, koeras.
Mihkel Sternfeld on Daniel Otsingi wastu halbu sõnu pruuknu, selleks tehti
Mõiste: Mihkel Sternfeld peab halwa sõna pruukimise eest 1 rub. trahwi (maksma) kogukonna laekasse 8 päewa sees äramaksma.
Mõiste kuulututadi kohtus käiatele T.R.S. §772-774 seletusega, Daniel Otsing ei olnud rahul
Et Kohtu ette enam keegi ei tulnud kirjutasid kohtumehed siin ala
Peakohtumees: Kotta Piir &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: Kusta Saarwa &lt;allkiri&gt;
Kohtumees: P. Peedusoon XXX
Kohtumees: J. Rootslane XXX
Kohtumees: J. Wastalu XXX
Kohtumees: K. Nagel &lt;allkiri&gt;
H. Nagel &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: K. Weske &lt;allkiri&gt;
